\begin{enumerate}
  \item $f$ est paire car l'ensemble de définition est symétrique par rapport à zéro et que $f(-x)=f(x)$.
  \item $f$ est périodique de période $2\pi$ car pour tout $x\in\R$, $f(x+2\pi)=f(x)$.
  \item Compléter la courbe $\mathcal{C}$ : voir figure ci-dessous.
\end{enumerate}
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[%
        axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
        x=0.6cm,y=1.2cm,                                  % unités sur les axes
        xmin=-2.2*pi,xmax=2.2*pi,ymin=-2.2,ymax=2.2,        % bornes du repère
        xtick distance=pi/2, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
        minor y tick num = 1,                           % sous grille suppl'ementaire (indiquer le nombre de trait en plus)
        grid=both,                                    % indiquer quelle geilles afficher
        tick label style={font=\scriptsize,black!70}, % description des labels sur les axes
        xtick={-2*pi,-1.5*pi,...,2*pi},
        xticklabels={%
            $-2\pi$,$-\frac{3\pi}{2}$,$-\pi$,$-\frac{\pi}{2}$,0,$\frac{\pi}{2}$,$\pi$,$\frac{3\pi}{2}$,$2\pi$
          }
      ]
      \addplot[mark=none,colorSec,very thick,domain=-2.2*pi:2.2*pi,samples=150] {1-cos(deg(x))};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}